\chapter{Συμπεράσματα και Βελτιώσεις}

Συμπερασματικά, ένα τέτοιο σύστημα έχει την δυνατότητα να γίνει πολύ δυνατό και επεκτάσιμο. Εάν γίνει μία μεγάλη πλατφόρμα στο μέλλον όπου οι πληροφορίες της θα είναι μη-κεντρικές και οι χρήστες ανώνυμοι, θα μπορούσε να χρησιμοποιηθεί κατά κύριο λόγο ως εκπαιδευτικό υλικό εκμάθησης ανάλυσης δεδομένων μεγάλης κλίμακας ή από έμπειρους χρήστες δημιουργώντας δοκιμασίες (challenges), όπως γίνεται και αντίστοιχα σε πλατφόρμες για εκμάθηση κυβερνοασφάλειας όπως το HackTheBox. \par
Βέβαια η πλατφόρμα, στην παρούσα μορφή, έχει μερικά θέματα που σίγουρα μπορούν να βελτιωθούν. Αρχικά, ένα σημαντικό μειονέκτημα είναι ότι δεν δόθηκε τόσο προσοχή στην ασφάλεια του συστήματος, που σημαίνει ότι εάν κάποιος έχει κακόβουλο σκοπό, υπάρχει και περίπτωση να καταφέρει να κάνει ζημιά στο σύστημα. Παρόλα αυτά είναι αξιοσημείωτο πως ο σκοπός της παρούσας εργασίας δεν ήταν η ανάπτυξη της μέγιστης ασφάλειας άλλα η διατήρηση ενός ικανοποιητικού επιπέδου. Σε αυτό το σημείο να αναφερθεί ότι επιπλέον ερεύνα πάνω στο κομμάτι της ασφάλειας θεωρείται απαραίτητη ώστε να ερευνηθούν τα κενά της παρούσας έρευνας. \par
Μία δεύτερη βελτίωση θα ήταν να υπάρχει περισσότερη αλληλεπίδραση μεταξύ του χρήστη και της πλατφόρμας. Δηλαδή, να του δείχνει τα logs του container είτε στην φάση Build είτε κατά την λειτουργία και να μπορεί να μπει μέσα στο container από την ίδια πλατφόρμα και όχι μόνο από εκτός. Για το πρώτο κομμάτι, θα μπορεί να χρησιμοποιηθεί ένα message broker σαν το Kafka ή το RabbitMQ για να μεταφέρονται μεγάλη κλίμακα δεδομένων από τον έναν κόμο στον άλλον γρήγορα προσπερνώντας το middleware. Έδω να επισημανθεί επίσης ότι δεν δίνεται τυχαίο port στο container που δημιουργείτε όπως ζητήθηκε, αλλά αυτό θα μπορούσε να αλλάξει στο μέλλον όταν μεγαλώσει το σύστημα. \par
Γενικά, το πείραμα μπορεί να χαρακτηριστεί ως πετυχημένο. Πρόσβαση στο κώδικα έχετε μέσω του \textbf{\href{https://github.com/IakMastro/Revelations}{στο συγκεκριμένο repository στο GitHub}}.
